---
title: 七罪
layout: post
lang: zh-Hans
category: seven_sins
depth: 2
date: 2011-03-20 00:00:06
author: 文心玲
---

### 六。逆天之罪

天地阴阳相生，万物血脉延续皆循阴阳而生，顺应天道男女相合而产子，倘若扭转阴阳使得男体孕育子嗣，是谓逆天而行。 

道气魔气本相克，玄罡道气不可与邪魔之气存于一体，但圣魔元胎例外，曾是神祇的弃天帝以圣洁力量混合魔气置入苍灵识体内，圣魔元胎与道者灵魂相互依存，道者回复功体真身后圣魔元胎亦得胎身。 

苍轻抚肚腹，孩儿真切地活在他的体内。

是他的孩子。

是人，非魔。

道者体内的圣魔元胎一日复一日吸取道元真气，道者脸庞便日复一日益加消瘦，只有肚腹之间渐渐隆起，苍默然将腰带放宽两吋。

他忽然想到，孕育胎儿弃天帝较自己合适，弃天帝的袍子是宽袍，肚腹再大皆无人可看出。

若换作是弃天帝，也让祂尝尝胎儿踢动之痛楚。。。。。。算了。。。。。。弃天帝杀戮过多不利于胎教。 

苍轻声叹气，披上浅紫道袍后总能修饰遮掩，他并不希望让众人知晓此事，特别是赭衫军。

若然知晓，依赭杉正直的个性必定会极力阻止苍与弃天帝对战，正道无弱点在手无法抵挡弃天帝攻势，弃天帝将会毁天灭地，神州大地从此万劫不复。 

要在圣魔元胎出世以前(注二)封印弃天帝，他不会给祂再次降临的机会。 

苍一扬拂尘，白虹剑鞘尽入怒沧琴内。

拨动琴弦，似是拨动万千思绪潮水，尘世情感波涛翻起滔天巨浪，浪涛尽碧水还流，弦音波动欲语却休，休欲静复又泛起清浅涟漪，竟是思念止不住，碧海连天各一方。

表情不会泄露思绪，但琴音则不然。

赭杉军早已来到多时，他静默看着苍弹琴时的情绪变化，多年同修情谊令他觉察到苍已有了不同。 

处世沉静而严谨的苍总是给人淡然自若的感觉，似是处于人间的谪仙般，天大的事皆如云淡风轻，平静得不兴起任何涟漪。

赭杉军曾以为没有任何事可以撼动的了苍，直到苍浑身沾染魔血归来的那一刻，冰封的淡漠似是一瞬间溃堤，他第一次见到苍失控落泪，他希望不会有第二次。 

『苍，你托吾之事已办妥。』

弦音止，苍抬头望向赭杉军。

『赭杉，玄宗如今只余你我二人，六弦四奇已不在了。』

赭杉军叹气。

『道者终有一日天命将尽，舍身成仁亦是实践道之真义。四奇虽余吾一人，但吾有墨尘音、金鎏影、紫荆衣灵识相助，如有一日吾之天命已尽，吾亦欣然前往仙山，相伴同修左右。』 

『吾曾问一步莲华，仙山好还是佛山好？听赭杉之言，仙山较为热闹得多。』 

『苍，你是否心绪未定？那日你浑身沾染魔血，是否与魔一战伤了元气？吾可等你伤势恢复后再兴讨伐魔界之兵。』 

藤紫眼眸染上一层黯淡。

『吾时日无多，讨伐弃天帝一役务必尽快，不能拖延。倘若弃天帝再破神柱，祂将恢复十成功力，那时将无人可敌，人间终成火海炼狱。』 

道元真气渐被圣魔元胎吞噬，苍估计他只有十日，十日内必定得封印弃天帝，否则将永远失去封印祂的机会。

圣魔元胎与凡胎相异，再加上吸收伏婴师魔功，成长速度十分惊异，也许不需足月便会临盆，到那时。。。。。。

倘若苍与弃天帝同封入异界，孩儿该托付于谁？ 

『赭杉，此战之后你可否收一名徒儿？』 

『徒儿？是何人？』 

赭杉军对苍忽提及的徒弟一事感到疑惑，苍笑道：

『你与吾皆认识的故友之子，品行端正良好，面貌不差，悟性保证不亚于苍，但生性顽劣要请好友多多费心。』

苍交托之人必定天资聪颖，赭杉军细想再收一名徒儿倒也无妨。

『赭杉定不负好友所托。』 

『由好友代为照料故友孩儿，苍再无罣碍。』

苍再拨琴弦，弦音和缓悠远流长，尘事三千烦忧尽皆付诸东流，无牵无虑无挂无愁。

※

封界 

黑羽恨长风出招欲破玄罡剑奇阵，快攻见长之羽人非獍联合月漩涡之血眼，招招攻向黑羽恨长风之空隙，黑羽恨长风闪避之后加以魔功回击，瞬间紫宫太一以太极玄化霸道魔功于无形，趁太一牵制黑羽恨长风之际叶小钗紧接出刀剑合流之招，顿时大破魔威，黑羽恨长风亦陷入动弹不得之境地。 

怒沧琴弦音忽起，拨弦一瞬双剑齐发，白虹为主明玥辅阵，玄罡剑锋直指魔物心窝！
黑羽恨长风提起元功，勉力接下剑阵，双剑剑锋止于他胸前一吋之距，苍拂尘一扬收回双剑，众人得以稍做歇息片刻。

『方才好友使出几成功力？』

黑羽恨长风静坐调息，他毫不掩饰己身稍显疲累神色，坦然道： 

『九成。但吾如今只余一半功力，若与弃天帝此时相较无法比拟。此阵虽属性相克玄妙，但要灭弃天帝仍嫌不足。』 

道者坐于他身旁，缓道： 

『玄罡剑奇阵主要目地在于弃天帝魔威，依你所言剑奇阵只能制住弃天帝近半魔威，那苍只好兵行险着，以四奇阵辅助玄罡剑奇阵，以镇弃天帝魔威。』 

『四奇阵以赭杉军为阵主，玄罡剑奇阵以叶小钗为阵主，苍，你一人之能为需顾及两剑阵，是否过于冒险？』 

『苍尚能应付得来，好友不需担忧。』

此时，腹内忽隐隐作痛，苍咬牙握拳苦撑，努力保持神色自若，然而黑羽恨长风早已看出异样。

『很痛吧，来，抓吾的手臂，要咬也可以。』 

『好友？』

『当年九娘怀孕时也这么疼的，九娘说咬吾的手臂她肚子就不疼，来吧，吾皮硬不怕疼。』 

『。。。。。。你知道了。。。。。。』

『吾早看出来了。』

银煌朱武亦是圣魔元胎之体，对于同血脉之圣魔元胎自有特殊的联系感应。

『圣魔元胎间的血脉连系么，唔，孩儿真是活泼，又疼了。』

『乖孙子不可以乱踢，要乖乖的知道么？』

黑羽恨长风一脸温柔样对着苍的肚皮说道，苍忽然生起一股想打人的念头。

『。。。。。。谁是你孙子？』

黑羽恨长风笑的灿烂道：

『圣魔元胎是弃天帝的孩儿，如今弃天帝之身是吾与九娘之孩儿，故此你肚子里的孩儿即是吾之孙儿。乖孙儿，叫爷爷阿。』 

弃天帝要银煌朱武唤他父皇之时，苍还以为此怪嗜好只弃天帝独有，原来银煌朱武的确遗传了弃天帝的性格，同样都那么欠打。

在黑羽恨长风第二次向他肚皮道『乖孙快叫爷爷。』时，苍抡起拳头往他脸上招呼去，顿时黑羽恨长风脸上多出一块黑轮。

『痛痛痛，吾之儿媳好暴戾阿！乖孙儿你看，爷爷被欺负了。』

黑羽恨长风说的兴起时，惊见白虹剑抵在他颈项之前，赶紧收声。

此时他才知道，黑色道子之名果名不虚传。

苍收剑淡然浅笑，这是黑羽恨长风第一次见到苍的笑容。

他希望不会是最后一次。


鬼族坟地

黑羽恨长风对着九祸的墓碑饮酒，还是魔界皇子银煌朱武之时他从不以酒杯饮酒，他通常将酒坛子高举过头，而后淋下一饮而尽。

『九娘，九娘，妳的朱郎如今与弃天帝为敌，如果吾杀了我们的骨肉，妳会不会怨吾？妳会不会骂吾？』

坟墓边酒坛子已堆成小山，然而黑羽恨长风却只怨他自己千杯不醉。

『九娘妳会怪吾吧？妳骂吾阿，骂阿，吾日日夜夜想妳到吾梦里骂吾，哪怕掐吾也好。。。。。。』 

又一坛子烈酒下肚，黑羽恨长风抱着九祸的墓碑，兀自说着： 

『是吾没用，没能保住妳与孩儿，如果吾当初愿意接下魔界魔皇之位，是不是就能保住妳？吾若不要自由，是不是能留住我们的幸福？九娘妳回答吾，妳回答我阿！』 

也许在没人能看见的时刻，化身为黑羽恨长风的银煌朱武才愿意展现他的脆弱，他的男儿泪只愿在九祸面前洒下。

他抱着冰冷冷的墓碑，彷佛正抱着九祸，他轻声细语，彷佛正与九祸枕边情话绵绵，他闭上眼，彷佛九娘仍在他面前教训他该凡事以异度魔界为重。 

如果时光能够倒流，银煌朱武是否还会选择成为避世的朱闻苍日，是否还会与中原正道为友？ 

也许伏婴师骂的没错，他的确很不像个魔，他的心总是偏向人性中柔软的部分，比起魔他更像个人。

如果时光可以倒流，朱闻苍日会绑架九祸，让她与他一同浪迹天涯，然后生一窝小孩热热闹闹的，穷也好富也好，只要九祸在他身旁，银煌朱武就拥有了全世界。 

『九娘，朱郎是不是很傻？』

仅管知道得不到响应，黑羽恨长风仍对着墓碑说话，他相信九祸能听见他的话，没有任何理由的他就是坚信着。

—你真的很傻。 

黑羽恨长风忽地抬头，他彷佛听见九祸答复他的话，但眼前只有墓碑没有人影，也许是幻觉吧，他闭上眼。 

『九娘，吾真的要与妳道别了，吾将要与弃天帝决一生死，如果他没死，也许吾会到九泉之下陪妳，哈，怎么算吾都不亏。』

将最后一坛酒尽洒于地，黑羽恨长风告别了银煌朱武挚爱的九祸。

刺骨北风迎面袭来，吹起他衣裳上片片黑色羽毛，一片黑羽偶然地被风吹至九祸墓前，却听得一声轻叹：

『傻瓜，恨又是何必，报仇又是何必，九娘只愿朱郎得到自由，你怎么就是不懂。』 

九祸的幻影出现于墓前，她定定地看着黑羽恨长风的背影，直到他真的走远，幻影才渐渐消逝。

因担心黑羽恨长风而来的赭杉军目睹了这一切，他缓步走至九祸墓前。 

『黑羽恨长风将要以他自身三魔魂与弃天帝决一死战，这世间只有妳可以阻止他，妳可否愿意放下道魔仇恨，助吾们一臂之力？』 

坟墓并未回答他。

但赭杉军不会因此而放弃，他再道： 

『吾也知道要女后襄助人类很为难，但妳忍心让恨长风从此烟消云散，永不复生？妳之魔魂寄于弃天帝体内，但魔魄未散，只要配合吾的道门秘法妳便可以阻止恨长风永远消逝，九祸，只有妳能救朱武了，答应吾吧。』 

来此之前赭杉军已做好被九祸拒绝的准备，他已带齐干粮与饮水准备长期等待，每一日皆劝说即使是石头也能感动到裂开。

论恒心与耐性赭杉军绝对是玄宗第一位 

就在他拿出干粮的前一刻，九祸的幻影出现在他眼前。 

—走吧。

九祸进入赭杉军准备好的黑伞内，又补了句：

—我只救朱武，不会帮你们中原正道人士做任何事。

多谢。

赭杉军点头许诺，他知道对她而言这已经是她的极限，他内心十分感谢。


神州 

『再见面之时，你的灵魂将归吾所有。』

但再见面是何时？祂对他又何尝下得了手？

弃天帝独行于神州大地之上，表面上似是找寻第四根神柱，实际上却是找寻祂心心念念的身影。

纵使经过千年岁月，道者却从未改变过。

弃天帝闭目，彷佛回到千年前初见到道者之时。 

当时弃天帝还是听命于太阳神的神祇，祂为了太阳神而前往屠杀魔龙，经过无数日夜缠斗后魔龙终于倒下，而祂则刺下胜利的一剑。 

但这一剑却彻底改变祂的未来，魔龙虽亡于祂之手，但魔气亦随剑柄而上污染祂圣洁的白袍，魔气渐渐侵蚀入祂的身体，令祂痛苦万分。

祂向祂崇拜的太阳神求助，但太阳神亦无法将魔气完全驱除，祂只有两条路可以选，自我消灭抑或成魔。 

当时的弃天帝两者皆不选，祂离开了太阳神来到人间，祂并不会放任自己变成魔，但也不需要立即自我毁灭，神祇离开神界后神力自然渐渐消逝，终有一日化作云烟尘土与大地共生。 

被魔血污染的神祇躺在大地之上，祂闭上眼，或许不多时便可与大地同化，太阳神便省了要杀成魔后自己的烦恼。

引祂开眼的是温文尔雅的声音，神祇睁眼，祂见到人间的小道士正严谨并一丝不苟地包扎着祂身上的伤口。

『你伤得不轻需要调养数月，这段期间暂时住在吾之道观。』 

道者末了又补上一句：『道观简陋请多担待。』

神祇的伤势并不是人间道法可治疗的，但祂仍留在道观，只因为祂很喜欢小道士淡漠面容下偶尔会扬起的微笑，像是暴雨过后的彩虹份外唯美。

日子过得很快，祂的伤势日渐恶化，而道士似是了解了什么，微笑次数日渐减少。

『你知道了吧，吾将会入魔。』 

『我知道。』

『到时你杀了吾吧。』

『我会的。』 

道者淡漠地说着，然后是浅浅的微笑。 

『道士本该降妖除魔，这是天命。』 

祂听得呆了，接着祂忽然发觉到祂想在消逝前抓住什么，祂吻上道者的唇。

是不是消逝之前该在天地间留下自己曾真实存在的证明？

或是魔气早已融入祂的心窝，令祂对道者的渴求一发不可收拾，祂终于占有了道者。

神祇原是不应有情爱，祂以神祇之身与人类交融之时，祂便自神堕落成魔，从此以后永不超生。

或许是无法承受兼有神与魔之气息进入体内，那日之后道者陷入深沉的沉睡，然而祂却发现道者的肚腹日渐隆起，祂以神眼窥探竟发现道者腹中正孕育着新生命，祂欣喜若狂。 

神祇用祂之神力维持道者与胎儿生命，祂满心期待道者苏醒，能与祂一同迎接新生命的到来。

此时的祂甘愿成为一个凡人，放弃神祇之身与道者长相厮守。

然而太阳神并未放过祂，圣魔元胎出世当日太阳神出现在祂眼前，祂无从选择只能成为魔与太阳神一战。

闇黑羽翼遮天蔽地，祂打败太阳神成为唯一的神祇，毁天灭地之神—弃天帝。

道者却在此时苏醒，降魔宝剑直穿入祂心脏之内，未取祂性命，只毁坏了神祇之心。

祂问他为何执意如此？

道者淡漠答道：『道士本该降妖除魔，这是天命。』

然后他浅浅微笑，掌化太极乾坤，拼尽所有道元真气，直打入弃天帝心窝。

『乾坤两仪咒印制约神之命，人间只要有你之血脉，你便无法真正降临人间。』

道者在祂怀里逝去，祂感觉神之躯体逐渐崩坏，祂的生命亦然将随道者而逝，此时圣魔元胎忽地大哭，祂欲安抚圣魔元胎反倒被吸入圣魔元胎体内，待醒转之时祂已拥有肉身。 

值得珍惜的人已然不在，何需留恋这污秽的世间？

弃天帝雷霆大发，神之焰一招惊天动地，残杀无数正道人士，中原武林血流成河。

毁灭殆尽之后，弃天帝创造异度魔龙与异度魔界，祂将祂的魔魂置入纯种鬼族母体内创造另一个圣魔元胎，那将成为新的魔界王者。

然后祂隐入异度深渊之内，等待着道者再与祂相见。

道者曾言道：道士本该降妖除魔，这是天命。 

这意味着有一日道者将再回到祂身边。

弃天帝唇角微扬，祂知道苍终会回到自己身边。

封界 

静室内苍盘坐于地，他以道元修持将灵识出脱三界之外，于天外之天窥探命运之秘，他本无意得知前生宿命，窥探天机只为得知如何解弃天帝毁天灭地之危。 

苍轻触转轮之灯，前生记忆如海浪袭来，他彷佛亲身目睹了弃天帝的哀恸，也感受了道者的悲悯。

道者将弃天帝被魔气污染的神祇之心毁去，替换上纯阳道元咒印，他的目的不仅为了让天下苍生免于劫难，更为了让弃天帝自魔化中解脱。

道者对于弃天帝的感情完整地传达给苍，他希望让弃天帝回归最初的元身，他希望祂终有一日能真正自由。 

—即使死亡，即使逆天亦在所不惜。

苍不曾想过他会面对如此强烈的情感，他心口一阵郁闷，痛得使他无法继续窥视天机，他匆忙离开转轮之灯。 

睁眼，苍眼前景物一片模糊，他以袖拭去。

六弦之首。苍没有脆弱的时间。

曾经，玄宗宗主在苍接任六弦之首前一晚告诉了他将会迎接的天命，年轻的苍并未将此事放在心上。

当时的苍言道：

『只此云霄应有路，算来人命岂由天。』

天地万物皆顺应天时而生，道者与魔者亦不能免于转轮之外，即是阴阳生灭相克之理，假若苍之天命即为弃天帝，他便要向天证明人类的意志胜过一切天命。 

走出静室，苍抬头望向天际，日出之时红霞漫天，此时正是魔气最弱之时，亦是除魔最佳时刻。

『天命已定。』

此时的天空红艳似血。


万里狂沙

渺无人迹的荒野沙漠之上，只见道者一人独坐弹琴。

道者与魔初见之时，亦是弹着同一首琴曲，曲之名为涅盘莲华，是苍于一步莲华消逝后始谱的琴曲。

怒沧琴琴音悠扬，却隐含着思念，道者的表情显不出一丝情绪，然而他知晓他的心已不复从前。

魔之心在苍沉静的心湖里投下一枚石子，泛起一圈复一圈的涟漪，他再无法保持苍的淡然。

闇黑羽翼自空中降临，苍之天命已近在眼前。

『第四根神柱之谜终究保不住，你仍是寻到此处，弃天帝。』

弃天帝看着眼前的道者，祂有种冲动想将他拥入怀中，但祂只是静立着，看他如何与天争斗。

祂不必心急，祂有的是时间。

『世间万物皆在吾指掌间，你也不例外。苍，吾曾说过再见面时你的灵魂将归吾所有，人间的小道士阿，你只有一条选择，献出你的灵魂，永生永世成为吾之禁脔。』 

苍抬头直视着弃天帝，眼中尽是属于六弦之首的骄傲。

『假使你胜得过吾，六弦之首。苍任随君便！』 

假使你胜得过吾，苍此言对于如神般主宰人类生死之弃天帝而言是何等狂妄？ 

弃天帝挑眉，祂该嘉许他的勇气。

仅管实力相差如天与地，道者仍胆敢与天挑战，这是苍隐藏在淡漠表象下的傲骨，亦是令弃天帝心折的原因。

苍的眼神宣示着他的决心，假使与弃天帝为敌无异与天为敌，他亦将一力回天。

瞬间，苍拨动琴弦，怒沧琴琴音浩瀚，似无数利刃尽向魔刺去！

对付具有无穷尽力量的弃天帝，需采出奇不意的快攻，然而专克魔性之纯阳玄罡真元即使在弃天帝毫不闪避之下，亦无法伤他半分，尽管如此苍仍是不断以弦音化剑气阻止弃天帝步步进逼。 

『你该知道，你之琴音对圣魔元胎不起任何作用，苍，你无需作困兽之斗。』 

祂在道者耳畔轻声说着，而后祂伸手欲托起道者下颚，却听得道者念起法咒— 

『伏天王，降天一，转生门，移乾坤，玄罡剑奇困魔威，喝！』

道者身形忽化作漩涡狂风，卷起漫天滚滚沙尘，四周刀光剑影杀气腾腾，弃天帝方知祂已身陷剑阵之中。

海市蜃楼之招。

弃天帝唇角扬起兴味的笑容。

『喔，这倒有点乐趣。』 

道者的灵魂早已在祂指掌之中，祂不在乎与他再多玩两场游戏，毕竟游戏太快结束亦会索然无趣。

风沙起，弦音扬，六翼刀法卷起强悍狂风突袭而来，弃天帝起心动念欲还击之时，忽闻破空枪响，诛魔子弹直指弃天帝心窝！

陌生少年声音道：『弃天帝，昔日你杀补剑缺 ，今日月漩涡替至亲报仇雪恨！』

弃天帝扬手以魔气挡下天泣刀锋，诛魔子弹止于祂胸前一吋之处。

月漩涡立即持起腾月剑，与羽人非獍天泣刀芒前后夹攻弃天帝，血眼看破敌人弱点而天泣快攻直取命门，羽人的快与月漩涡的敏锐配合无间，瞬间使得圣魔元胎魔气防卫出现裂缝— 

怒沧琴音骤转刚急，刀狂剑痴叶小钗手持赎世净业双刀剑攻向魔气裂缝，刀剑合流其势锐不可挡，强如弃天帝亦不得不正面出掌接招，祂一发掌却正中下怀，紫宫太一顺势以太极玄转化魔功于无形，弃天帝顿时面临四人夹攻，进退维谷之地！ 

滚滚沙尘之中，道者与魔物近在咫尺，生与死的距离也仅只有一刀之遥。

击败弃天帝的机会只有一瞬，稍纵即逝。

六弦之首。苍拉紧琴弦，玄罡道元真气倾注于琴弦之上，拨弦一瞬明玥白虹双剑齐发，纯阳剑气破除魔气防卫障蔽，弃天帝运起魔元接下双剑剑气，反手回击宏大魔功— 

『神之焰！』

他等的便是这一刻！ 

苍一跃而起直入剑阵之内，拂尘扬起漫天尘埃掩护剑阵四人退开，他掌画乾坤太极配合明玥白虹双剑回舞，宏大太极印垄罩弃天帝周身！

神之焰此招具毁天灭地之威，但矛与盾不能共存，是故发动神之焰此招时圣魔元胎之魔气障蔽悉皆降低于无，亦只有此时有机会封印弃天帝，苍此举无疑是豁命一搏！ 

『苍！』 

叶小钗四人欲上前同挡魔威却被太极印挡在阵外，阵内道者豁尽纯阳道元真气硬接弃天帝神之焰极招，弃天帝急收魔火锐势却反被苍腹内圣魔元胎吸入魔元真气，魔火顿时一发不可收拾，异度魔火围绕太极印将两人与外界隔绝，炙热火焰燃起熊熊黑烟直冲天际。 

火焰将空气几乎燃烧殆尽，苍无法呼吸而导致面色异常潮红，弃天帝将他拥入怀中，祂将魔元真气以唇渡给苍，使他不被魔火所伤。 

体内道元正气与魔元真气相冲，苍忽地呕血，他已豁尽真气无法再抵抗体内冲击，他心想也许他将会命丧此刻。

『难道吾与你只能重复着杀戮？苍，吾想要的是你长伴吾身旁，不是冰冷的尸体！』 

弃天帝紧抱着道者，祂想重新唤起祂体内圣洁重生力量救回道者，然而羽翼张开却是黑白各半，毁灭与重生之力各半，生与死皆不可得。 

『吾体内之圣魔元胎抵消你借居之圣魔元胎力量，弃天帝你的羽翼已被吾折断，你只能。。。。。。与吾同死。。。。。。』

语罢，苍闭目似是睡去，他安静地躺在祂的怀里，像是美丽的雕像，永远也不会再度拔剑相向，祂也再也感觉不到道者的温暖。

弃天帝，这就是你想要的结果。

弃天帝并不希望这个结局。

祂缓缓将苍放下，在熊熊魔火之中，祂自胸口掏出乾坤两仪咒印而成之金心，千年来一直是祂的心脏的咒印，而今返还于道者。

『你的命吾还给你。』 

乾坤两仪咒印将苍包围在七彩光华之内，弃天帝同时以魔功护持苍之周身不让魔火烧灼道者身体。 

没有了乾坤两仪咒印，魔气渐渐侵蚀半边圣洁羽翼，祂终于真正将要入魔。

此时闇黑魔者忽冲入魔火之中，黑羽恨长风手持涅盘剑向弃天帝逼杀而来！

『吾儿你也来杀吾，你来的正好，吾正想大开杀戒！』

弃天帝单手握住涅盘剑锋，剑锋虽利却无法伤祂丝毫，祂已成无心之魔，无心所以无情，祂狠绝击出神之岚极招，黑羽恨长风赶紧闪避只被魔焰扫过呕出一口鲜血。 

黑羽恨长风早已料想与弃天帝同归于尽，他紧握涅盘剑，喝道： 

『贯神击，一任天风蔽月明！』 

剑招一出，魔者身影一分为三，涅盘剑唤出轰天神雷，化名为黑羽恨长风的银皇朱武赌上他自身三重魔魂势与弃天帝同归于尽！

然而天雷劈入弃天帝之身躯却未损及要害，无心之魔魔功更剧，闇黑魔焰眼看将要把银煌朱武三重魔魄尽皆吞噬，此刻却出现紫衣身影挡下致命一击。

『傻瓜，恨又是何必，报仇又是何必，九娘只愿朱郎得到自由，你怎么就是不懂。』

银煌朱武睁眼时，九祸正无比温柔地看着他，然后她在他眼前消逝。

凭借九祸以自身魔魂牵制弃天帝三魔魄之机会，赭杉军以剑气开道冲入魔焰之中。

『苍天当立，紫霞开光！』

奇风道眉赭杉军足踏玄天八卦，炙热魔火尽皆熄灭，紫霞之涛对空划破虚实之界，顷刻三奇自空而降。

弃天帝抬手使出神之焰，湛蓝云天极刃与灿金云龙斩挡下魔威，墨曲琴配合紫霞之涛更镇魔功，此时叶小钗四人亦上前护阵，四奇虚阵站乾坤北斗位掩护玄罡剑奇阵，一虚阵一实阵以先天八卦位交错诛魔，弃天帝纵有毁天灭地之魔能亦得无法动弹。 

『赭杉，你来得迟了。』 

苍起身拾起白虹剑，指尖划过白虹剑锋染红剑身，他提剑直刺入弃天帝心口。

本为神祇却堕入魔道，究竟弃天帝到底希望成魔抑或为神？

弃天帝闭目，无心之魔终于将灰飞烟灭。

睁眼，异色双瞳凝望着道者。 

『你始终不爱吾，吾却愿死在你手里，也许这正是你与吾之天命，注定只有一人存。』 

道者与魔者之间，爱与恨像是火与水，在一起便成了云烟，消散于天地之间，永不复存。 

『弃天帝你错了。』

藤紫眼眸闪耀如星，苍缓道： 

『吾爱你。』

他亲手将祂送进了封印，完结道者的天命，尽管他从不信命，但他必须终结天下苍生之浩劫。

鲜血自苍手掌缓缓流淌，淌下一滴又一滴道元魔元混杂的血液。

道者本应天命而行，却逆天保存魔胎性命，魔物亦为魔胎而永远冰封，此乃逆天之罪也。
